<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>polski on Sebastian Korotkiewicz - Tech{{log}}</title><link>http://localhost:1313/tags/polski/</link><description>Recent content in polski on Sebastian Korotkiewicz - Tech{{log}}</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2017 15:33:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/polski/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jak ugotować jajko idealne</title><link>http://localhost:1313/techlog/jak-ugotowa%C4%87-jajko-idealne/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2017 15:33:29 +0200</pubDate><guid>http://localhost:1313/techlog/jak-ugotowa%C4%87-jajko-idealne/</guid><description>Ważne jest, by jajka osiągnęły temperaturę pokojową, zanim zaczniemy je gotować. Gdybyśmy bowiem wrzucili je do gorącej wody prosto z lodówki, mogłyby popękać ich skorupka. Z tego samego powodu powinniśmy użyć małego rondelka i trzymać go na wolnym ogniu.
Jak długo powinniśmy gotować jajka?
Wszystko zależy bowiem od tego, jaki efekt chcemy uzyskać. Niektórzy z nas wolą jajka bardziej wodniste, inni lubią, gdy biało jest już lekko ścięte. Dlatego, zamiast stosować się do zaleceń z książki kucharskiej czy internetu, najlepiej samemu wypróbować ze stoperem, jaki czas gotowania będzie najlepszy, by jajko trafiało w nasze gusta.</description></item><item><title>Dysleksja</title><link>http://localhost:1313/techlog/dysleksja/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:53:50 +0200</pubDate><guid>http://localhost:1313/techlog/dysleksja/</guid><description>Przyjaciel z dysleksją opisał mi, jak odczuwa czytanie lektury. Potrafi czytać, ale to wymaga sporej koncentracji, a litery wydają się &amp;ldquo;przeskakiwać&amp;rdquo;.
Pamiętam jak czytałem artykuł o typoglikemii. Pomyślałem, pewnie można to zrobić interaktywnie na stronie z Javascriptem? Z pewnością tak.
Dysleksja charakteryzuje się trudnościami w nauce płynnego czytania i dokładnego rozumienia tekstu, mimo normalnej inteligencji. Obejmuje to trudności w zakresie świadomości fonologicznej, dekodowania fonologicznego, szybkości przetwarzania, kodowania ortograficznego, słuchowej pamięci krótkotrwałej, umiejętności językowych/zrozumienia słownego i/lub szybkiego nazywania.</description></item></channel></rss>