<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2017/09 on Sebastian Korotkiewicz - Tech{{log}}</title><link>https://sekor.eu.org/archive/2017/09/</link><description>Recent content in 2017/09 on Sebastian Korotkiewicz - Tech{{log}}</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://sekor.eu.org/archive/2017/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dysleksja</title><link>https://sekor.eu.org/techlog/dysleksja/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:53:50 +0200</pubDate><guid>https://sekor.eu.org/techlog/dysleksja/</guid><description>Przyjaciel z dysleksją opisał mi, jak odczuwa czytanie lektury. Potrafi czytać, ale to wymaga sporej koncentracji, a litery wydają się &amp;ldquo;przeskakiwać&amp;rdquo;.
Pamiętam jak czytałem artykuł o typoglikemii. Pomyślałem, pewnie można to zrobić interaktywnie na stronie z Javascriptem? Z pewnością tak.
Dysleksja charakteryzuje się trudnościami w nauce płynnego czytania i dokładnego rozumienia tekstu, mimo normalnej inteligencji. Obejmuje to trudności w zakresie świadomości fonologicznej, dekodowania fonologicznego, szybkości przetwarzania, kodowania ortograficznego, słuchowej pamięci krótkotrwałej, umiejętności językowych/zrozumienia słownego i/lub szybkiego nazywania.</description></item><item><title>Radio station with RDS function on Raspberry Pi</title><link>https://sekor.eu.org/techlog/radio-station-with-rds-function-on-raspberry-pi/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 01:18:06 +0200</pubDate><guid>https://sekor.eu.org/techlog/radio-station-with-rds-function-on-raspberry-pi/</guid><description>Today I will demonstrate you how to install the FM radio transmitter on Raspberry Pi. It is not just a transmitter! It supports RDS function with all its options (PS, RT, TA/TP). So do it!
The only thing we need to know is that the transmitter needs an antenna. Of course, you can broadcast from GPIO goldpin, but the range of such a solution is barely a few meters. Simply attach the short cables to the GPIO4 (4 pin inside) to extend the range up to a hundred meters.</description></item></channel></rss>